只顧聊天 揸的士硬撼拖車 危駕害死女友 司機囚16月

只顧聊天 揸的士硬撼拖車
危駕害死女友 司機囚16月

法庭

肇事的士車頭嚴重損毀。資料圖片

【本報訊】去年10月颱風海馬除下後，一名油站女職員於凌晨登上男朋友所駕的士趕往上班，兩人言談甚歡，男友完全不察覺前方有壞車，硬撼拖車車尾。女友頭部重創，送院11天後不治。案發後仍因不守交通標誌及超速被定罪的男友，昨在區域法院承認一項危險駕駛導致他人死亡罪，辯方指他自以為駕駛技術了得才釀禍。法官斥被告駕駛態度惡劣，判入獄16個月，停牌5年。

記者：歐陽聯發

控方透露，被告林詠明（52歲）有3次不小心駕駛及10次超速紀錄。辯方求情指，被告駕駛紀錄雖然不佳，但仍不算最差，過往沒有釀成大意外；被告承認與死者黃金福（31歲）只顧聊天，他駕駛的士十多年，自以為駕駛技術好，沒有留意路況，的士當時稍稍超速10公里，不算嚴重；意外前一刻被告察覺前方有拖車，已即時急轉右方閃避，但左邊車頭仍撞上拖車車尾；被告是死者的男朋友，事件留下很大創傷，感內疚及後悔。

官斥駕駛態度惡劣

法官於判刑時直言，被告的駕駛態度惡劣，案發大埔公路段是一條直路，被告的視線沒有受阻，兩車相撞前被告有足足5秒時間可以切線，他卻只顧與女友聊天；當時颱風訊號剛除下，路面仍然濕滑，被告沒有顧及路況而超速。另一方面，被告過往有多次駕駛定罪紀錄，案發後兩個月仍因不遵照交通標誌駕駛被罰，今年6月又再超速，法官斥被告駕駛態度惡劣。

意外發生於去年10月22日凌晨，被告所駕的士沿大埔公路前行，以時速約90公里行駛，超出80公里時速限制。事發前，一輛旅遊巴因故障停在大埔公路慢線，一輛拖車到場準備將車拖走，兩車都亮着死火燈提醒其他車輛。未料被告駕駛的士硬撼拖車右車尾，死者頭骨爆裂腦漿溢出。被告警誡下承認一邊與死者聊天一邊駕車，沒有留意前方；他又稱感覺光線昏暗，無法看到前車死火燈，當他發現時為時已晚，未能及時扭軚避免意外。

案件編號：DCCC504/17

女死者黃金福送院11天後不治。

的士狗

香港殺人方法最好都係咁。

DC9

52歲 31歲 仲要叫黃金福 又拉個大陸女人落黎？

垃圾的士狗

黃金福仁商場

撞死人都係坐16個月

九成係支那女人

的士狗廢老累死人

交通意外死人成日判咁輕

呢鋪雙贏

一路睇以為男女個名掉轉咗

成本最低